% Capitulo 1

\chapter{Introducción} % Main chapter title

\label{Introduccion} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1} 

\lhead{Capítulo 1 \emph{Introducción}} % This is for the header on each page - perhaps a shortened title

%----------------------------------------------------------------------------------------

En la actualidad, un dispositivo móvil está presente en los procesos de decisión en buena parte de lo que hacemos. Por ejemplo: es el aparato que nos despierta, y es el principal canal de comunicación en nuestra vida tanto profesional, como personal.

Es por ello que el presente proyecto describe el desarrollo de la aplicación Traveler Assistant System For Mexico City (TASMC), se basa en dos factores que han influido de forma decisiva en la experiencia viajera: el incremento en la transportación aérea de pasajeros; así como la creciente utilización de los dispositivos móviles, y con ellos, la facilidad de encontrar y comparar precios para elegir los más convenientes de acuerdo a las posibilidades de cada persona, y con ello, la opción de personalizar al máximo los viajes. La planeación es la mejor manera de ahorrar dinero y tiempo en un viaje. La incorporación de un elemento como el móvil conectado a internet, añade  nuevos fenómenos que enriquecen la experiencia viajera; un ejemplo de dichos fenómenos es el acceso a numerosos servicios de geolocalización.

El sector turístico es uno de los que se han visto obligados a adaptarse a los nuevos usos de los dispositivos móviles. Las nuevas tecnologías han proporcionado al cliente de las agencias de viajes, líneas aéreas, y servicios de hotelería, una gran autonomía \cite{appsVIajar} para organizar sus viajes. De acuerdo a la encuesta nacional de ingresos y gastos de los hogares “ENIGH 2012” y el modulo de disponibilidad y uso de tecnología de la información en los hogares “MODUTIH 2012” la conectividad es de un 60\% en los dispositivos móviles provocando un cambio sustancial en el proceso tradicional de gestión de un viaje aéreo \cite{endutih}.

El proyecto que se plantea será diseñado y desarrollado para dispositivos móviles en dos fases: como primera fase, localizar espacios o servicios en un área predeterminada, estos puntos se mostraran con etiquetas dentro del plano arquitectónico. Inicialmente para facilitar la gestión del módulo de la aplicación, el ámbito se limitará al AICM. Como segunda fase, hacer posible la planeación y organización integral de viajes aéreos, incluyendo información del vuelo, relación de vuelos y hoteles, itinerario de actividades planeadas, listado para control de equipaje y seguimiento de vuelos a través de mapas.


%----------------------------------------------------------------------------------------
\input{Capitulos/1Introduccion/Secciones/1-1Problematica}
\input{Capitulos/1Introduccion/Secciones/1-2SolucionPropuesta}
\input{Capitulos/1Introduccion/Secciones/1-3AlcancesYLimitaciones}
\input{Capitulos/1Introduccion/Secciones/1-4ObjetivoGeneral}
\input{Capitulos/1Introduccion/Secciones/1-5ObjetivosEspecificos}
\input{Capitulos/1Introduccion/Secciones/1-6Justificacion}